>Merupakan pendekatan yang berlandasakan pada ilmu matematika 
>
>Sifatnya mengembangkan teori yang sudah ada atau menjelaskan fenomena 
>
>Contoh : pengembangan teori graf

>Pendefinisian -> Pembuatan Theorema -> Pembuktian -> Intepretasi Hasil

